{
    "category_full_form": "Программист_Разработчик игр_Графическое программирование_Общие вопросы",
    "category_human_form": "Разработчик игр_Графическое программирование",
    "category_filename_form": "программист_разработчик-игр_графическое-программирование_общие-вопросы",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое Отражение?",
            "right_answer": "Отражение - это преобразование, которое создает зеркальное отображение объекта. Зеркальное изображение для 2D отражения создается относительно оси отражения путем поворота объектов на 180 градусов вокруг оси отражения."
        },
        {
            "question": "Укажите назначение диаграммы цветности?",
            "right_answer": "Диаграмма цветности обычно используется для расчета цвета по отношению к гамме. Предполагается, что если цветовая хроматичность искажения цвета находится в пределах линии гаммы, то цвет может быть скопирован на этом устройстве или описан этой цветовой системой."
        },
        {
            "question": "Что такое сплайн-кривые?",
            "right_answer": "Имя сплайн представляет собой гибкую полосу, используемую для создания плавной кривой через определенный набор точек. В компьютерной графике термин сплайн-кривые определяет любую комбинированную кривую, созданную с использованием полиномиальных частей, обеспечивающих заданные методы непрерывности на границах частей."
        },
        {
            "question": "Что такое системы ключевых кадров?",
            "right_answer": "Системы ключевых кадров - это специализированные языки анимации, предназначенные для генерации промежуточных кадров из заданных пользователем ключевых кадров. Каждый объект в сцене описывается как набор жестких тел, соединенных в сочленениях и с ограниченным числом степеней свободы. Промежуточные кадры генерируются из спецификации двух или более ключевых кадров. Движение объекта может быть описано кинематически как набор сплайновых кривых или физически, указывая силу, действующую на анимируемый объект."
        },
        {
            "question": "Что такое фракталы?",
            "right_answer": "Фракталы - это те, у которых есть свойство формы, которая имеет одинаковую степень шероховатости независимо от того, насколько ее увеличивать. Фрактал выглядит одинаково на каждом масштабе."
        },
        {
            "question": "Что такое сдвиг?",
            "right_answer": "Преобразование, которое искажает форму объекта таким образом, что преобразованный способ развивается так, как если бы объект состоял из внутренних слоев, которые были вызваны для скольжения друг по другу, известен как сдвиг."
        },
        {
            "question": "Что такое проекция?",
            "right_answer": "Процесс отображения 3D на 2D дисплей называется проекцией. Проекция преобразует 3D объекты в 2D плоскость проекции."
        },
        {
            "question": "Напишите разницу между векторной и растровой графикой?",
            "right_answer": "Вот разница между векторной и растровой графикой:\n1. Растровые или битовые изображения зависят от разрешения, поэтому невозможно увеличить или уменьшить их размер без ущерба для качества изображения.\nВ то время как векторное отображение не зависит от разрешения, диапазон векторного изображения может быть увеличен или уменьшен без ухудшения качества изображения.\n2. В отличие от растрового изображения, векторное изображение нельзя использовать для реалистичных картин. Это связано с тем, что векторные изображения состоят из областей сплошного цвета и научных градиентов, поэтому их нельзя использовать для демонстрации непрерывного тона цветов на естественной фотографии."
        },
        {
            "question": "Что такое refresh/frame buffer?",
            "right_answer": "Определение изображения сохраняется в области памяти, известной как буфер обновления или буфер кадра. Эта область памяти хранит набор значений интенсивности для всех точек экрана. Буфер кадра - это место, где хранятся данные генерации изображения в методе видеомониторов, таких как CRT, растровое сканирование, случайное сканирование, ЖК-дисплеи, LED и т. д."
        },
        {
            "question": "Что такое преобразование просмотра?",
            "right_answer": "Отображение компонента сцены в мировых координатах в устройственные координаты называется преобразованием просмотра."
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества B-сплайна перед кривой Безье?",
            "right_answer": "Степень полинома B-сплайна может быть установлена отдельно от количества опорных точек. B-сплайн позволяет локальное управление формой сплайновой кривой или поверхностью."
        },
        {
            "question": "В чем разница между оконным портом и видовым экраном?",
            "right_answer": "Часть изображения, которая должна быть представлена окном, называется оконным портом. Метод отображения выбранной части или дизайн, в котором просматривается выбранный элемент, называется видовым экраном."
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества электростатических плоттеров?",
            "right_answer": "Они быстрее, чем ручные плоттеры и принтеры высокого качества. Новые электростатические плоттеры имеют возможность сканирования. Цветные электростатические плоттеры возможны. Они делают различные проходы по бумаге для построения цветных изображений."
        },
        {
            "question": "Что такое Кохова кривая?",
            "right_answer": "Кохова кривая может быть нарисована путем разделения линии на 4 равных сегмента с методом масштабирования 1/3, и средние 2 сегмента настолько адаптированы, что они образуют боковые стороны равностороннего треугольника."
        },
        {
            "question": "Что такое дизеринг?",
            "right_answer": "Название дизеринг используется в различных контекстах. Прежде всего, это определяет техники приближения полутонов без уменьшения разрешения пикселя: сетчатые узоры. Но термин также применяется к методам приближения полутонов с использованием пиксельных сеток, и иногда он используется только для определения приближения цветов полутонов. Случайные значения, добавленные к интенсивности пикселей для разрушения контуров, называются шумом дизеринга."
        }
    ]
}